\subsection{TD7 : Pierre Rousselin}

\spec{type} Ens[Elem] ::= $\oslash \vert$ aj(Elem,Ense[Elem]);
\spec{vars} e,e1,$e_{2}$:Elem; S, $S_{1}$, $S_{2}$:Ens[Elem] \\
\spec{pred} \_\_ $\in$ \_\_ Elem $\times$ Ens[Elem] \\
$\neg$(e $\in$ $\oslash$) [$\in \oslash$]\\
$e_{1}$ = $e_{2}$ $\implies$ $e_{1}$ $\in$ aj($e_{2}$,$S_{2}$) [$\in = $]\\
$\neg$($e_{1}$=$e_{2}$) $\implies$ [$e_{1}$$\in$aj($e_{2}$,S)$\iff$$e_{1}$$\in$S] [$\in$ $\neq$]\\
e$\in$S$\implies$aj(e,S)=S [aj$\in$];\\
\spec{op} card Ens[Elem]$\rightarrow$Nat;\\
card $\oslash$ = 0 [card $\oslash$]\\
e $\in$ S $\implies$ card(aj(e,s)) = card S; [card $\in$];\\
$\neg$(e$\in$S)$\implies$card(aj(e,S))=suc(card(S)); [card $\notin$]\\
\spec{op} \_\_ $\cup$ \_\_ : Ens[Elem] $\times$ Ens[Elem] $\rightarrow$ Ens[Elem];
$S_{1}$ $\cup$ $\oslash$ = $S_{1}$; [$\cup$$\oslash$] \\
$S_{1}$$\cup$aj(e,$S_{2}$)=aj(e,$S_{1}$)$\cup$$S_{2}$;[$\cup$aj] \\

\begin{exo}
	Evaluer : card(aj(a,aj(b,aj(a,aj(c,$\oslash$)))))
\end{exo}
\begin{solu}
	a) On évalue : aj(a,aj(b,aj(a, aj(c,$\oslash$))))
	
	On doit savoir si a $\in$ aj(b,aj(a,aj(c,$\oslash$))) par [$\in$ $\neq$], comme $\neg$(a=b); $\iff$ a $\in$ aj(a,aj(c,$\oslash$));
	
	Or, par [$\in$$=$] a $\in$ aj(a, aj(c,$\oslash$))
	
	Finalement, par [aj$\in$], comme a $\in$ aj(b,aj(a,aj(c,$\oslash$))), \\ aj(a,aj(b,aj(a,aj(c,$\oslash$)))) = aj(b,aj(a,aj(c,$\oslash$))).
	
	b) On évalue : b $\in$ aj(a,aj(c,$\oslash$)) $\iff$ b $\in$ aj(c,$\oslash$) $\iff$ b $\in \oslash$. \\\\
	Or $\neg$(b$\in$$\oslash$) par [$\in$$\oslash$]Donc $\neg$(b$\in$aj(a,aj(c,$\oslash$)))
	
	Par[card$\notin$],\\
	card(aj,b(aj(a,aj(c,$\oslash$)))) = suc card(aj(a,aj(c,$\oslash$)))\\\\
	
	c) a $\in$ aj(c,$\oslash$) [$\in$$\neq$] $\iff$ a $\in$ $\oslash$.
	Or, $\neg$(a$\in$$\oslash$) par [$\in$$\neq$] donc par $\neg$(a$\in$aj(c,$\oslash$)) donc par [card$\notin$]
	card(aj(a,aj(c,$\oslash$))) = suc(card(aj,c$\oslash$))
	
	Enfin $\neg$(c$\in$$\oslash$) (par[$\in$$\oslash$]) donc card(aj(c,$\oslash$)) = suc(card($\oslash$)) = suc(0).
	
	D'après [card$\oslash$] donc le cardinal cherché vaut suc(suc(suc(0))).
	
\end{solu}

\spec{op} suppr:Elem $\times$ Ens[Elem] $\rightarrow$ Ens[Elem];\\
suppr(e,$\oslash$)=$\oslash$;\\
$e_{1}$=$e_{2}$$\implies$suppr($e_{1}$,aj($e_{2}$,S)) = suppr($e_{1}$,S);\\

[suppr $\neq$] 0 $\neg$($e_{1}$=$e_{2}$) $\implies$ suppr($e_{1}$,aj($e_{2}$,S)) = aj($e_{2}$,suppr($e_{1}$,S))

\begin{exo}
	Evaluer suppr(a,aj(a,aj(b,aj(a,aj(c,$\oslash$)))))
\end{exo}
\begin{solu}
	suppr(a,aj(a,aj(b,aj(a,aj(c,$\oslash$))))) [suppr =] \\
	suppr(a,aj(b,aj(a,aj(c,$\oslash$)))) [suppr $\neg$] \\
	aj(b,suppr(a,aj(a,aj(c,$\oslash$)))) [suppr =] \\
	aj(b, suppr(a,aj(c,$\oslash$))) [suppr $\neg$] \\
	aj(b,aj(c,suppr(a,$\oslash$))) [suppr $\oslash$] \\
	aj(b,aj(c,$\oslash$)); \\
\end{solu}
\begin{exo}
	Evaluer card(aj(a,aj(b,aj(a,aj(c,$\oslash$))))) $\cup$ aj(d,aj(f,aj(a,aj(c,$\oslash$))))
\end{exo}
\begin{solu}
	Pour la premiere partie du $\cup$ c'est à dire à droite. Il est déjà simplifié, voir question 1.
	La simplification donne aj(b,aj(a,aj(c,$\oslash$))).
	
	[$\cup$aj] aj(d,aj(b,aj(a,aj(c,$\oslash$)))) $\cup$ aj(f,aj(a,aj(c,$\oslash$)))\\
	
	[$\cup$aj] aj(f,aj(d,aj(b,aj(a,aj(c,$\oslash$))))) $\cup$ (aj(a,aj(c,$\oslash$)))\\
	
	[$\cup$aj] aj(a,aj(f,aj(d,aj(b,aj(a,aj(c,$\oslash$)))))) $\cup$ aj(c,$\oslash$)\\
	
	[aj$\in$] car a $\in$ aj(f,aj(d,aj(b,aj(a,aj(c,$\oslash$))))) = aj(f,aj(d,aj(b,aj(a,aj(c,$\oslash$))))) $\cup$ aj(c,$\oslash$)\\
	
	[$\in$$\neq$] aj(c,aj(f,aj(d,aj(b,aj(a,aj(c,$\oslash$))))) \\
	
	[aj$\in$]  car c $\in$ aj(f,aj(d,aj(b,aj(a,aj(c,$\oslash$))))) = aj(f,aj(d,aj(b,aj(a,aj(c,$\oslash$))))) $\cup$ $\oslash$
	
	[$\cup$$\oslash$] aj(f,aj(d,aj(b,aj(a,aj(c,$\oslash$)))))
	\\Fin de solution 
\end{solu}
\begin{exo}
	Spécifier $\subset$ (inclusion)
	Spécifier Intersection et différence symétrique pour la prochaine fois
\end{exo}
\spec{pred} \_\_ $\subset$ \_\_ :Ens[Elem] $\times$ Ens[Elem];
$\oslash$ $\subset$ S; \\
aj(e,$S_{1}$) $\subset$ $S_{2}$ $\iff$ (e $\in$ $S_{2}$) $\wedge$ ($S_{1}$ $\subset$ $S_{2}$)